公務員事務局設立機制 容許同性配偶可享公僕福利

公務員事務局表示，已設立機制，讓公務員申報其在香港境外締結的同性婚姻，以及申領相應的已婚公務員福利。

當局在回覆人民力量立法會議員陳志全的信件提及，因應已婚同性伴侶申請公務員配偶福利上訴得直的案件，局方表示，已設立機制讓公務員申報及申領福利，會因應終審法院的裁決及命令，處理每宗申請，安排細節已透過便箋通知各部門。

高級入境事務主任梁鎮罡早前不滿，他的同性婚姻伴侶不能享有公務員家人福利，及跟伴侶共同評稅，提出司法覆核，原訟庭裁定他在配偶福利方面勝訴，但被上訴庭推翻，梁鎮罡上訴至終審法院得直，判詞裁定政府的決定涉及歧視成份，下令撤銷有關決定。

另外梁鎮罡爭取合併評稅的部分亦獲判勝訴，稅務局網頁列明，在有關案件作出裁決後，就《稅務條例》而言，同性婚姻會被視為有效婚姻。任何已婚人士，不論是異性或同性婚姻，均有權與配偶選擇合併評稅；並有權根據《條例》就其配申索免稅額或扣稅。

正，男人求其搵麻甩佬去外國注冊結婚，咁就可以拿到宿舍

咁你都可以就咁是旦搵隻支那雞結婚再拎宿舍啦
香港大撚把異性戀走去假結婚呃福利啦on9

收買人心

女人比較麻煩，男人好d

無得同性結婚

但係又可以有同性配偶

咁有冇侍產假